第200章 《刑事罪行條例》

留意返，今次黑警係引用第200章 《刑事罪行條例》第9章去拉人

9.煽動意圖
(1)煽動意圖是指意圖 ——
(a)引起憎恨或藐視女皇陛下本人、其世襲繼承人或其他繼承人，或香港政府，或女皇陛下的領土其他部分的政府，或依法成立而受女皇陛下保護的領域的政府，或激起對其離叛；或 (由1938年第28號第2條代替)
(b)激起女皇陛下子民或香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他在香港的依法制定的事項；或
(c)引起對香港司法的憎恨、藐視或激起對其離叛；或
(d)引起女皇陛下子民間或香港居民間的不滿或離叛；或
(e)引起或加深香港不同階層居民間的惡感及敵意；或
(f)煽惑他人使用暴力；或 (由1970年第30號第2條增補)
(g)慫使他人不守法或不服從合法命令。 (由1970年第30號第2條增補)

幾時拉何君堯？

10.罪行
(1)任何人 ——
(a)作出、企圖作出、準備作出或與任何人串謀作出具煽動意圖的作為；或
(b)發表煽動文字；或
(c)刊印、發布、出售、要約出售、分發、展示或複製煽動刊物；或
(d)輸入煽動刊物(其本人無理由相信該刊物屬煽動刊物則除外)，
即屬犯罪，第一次定罪可處罰款$5,000及監禁2年，其後定罪可處監禁3年；煽動刊物則予以沒收並歸予官方。 (將1938年第13號第4條編入。由1950年第22號附表修訂；由1970年第30號第3條修訂)

(2)任何人無合法辯解而管有煽動刊物，即屬犯罪，第一次定罪可處罰款$2,000及監禁1年，其後定罪可處監禁2年；該等刊物則予以沒收並歸予官方。 (將1938年第13號第4條編入。由1950年第22號附表修訂)

(5)在本條中 ——
煽動文字 (seditious words)指具煽動意圖的文字；
煽動刊物 (seditious publication)指具煽動意圖的刊物。 (將1938年第13號第2條編入)

11.法律程序
(1)就第10條所訂罪行提出的檢控，只可於犯罪後6個月內開始進行。
(2)未經律政司司長書面同意，不得就第10條所訂罪行提出檢控。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(將1938年第13號第5條編入)

得閒睇吓第200章啲法例，就會發現好多條法例都可以用黎濫捕

13.搜查令
如裁判官根據經宣誓而作的告發，信納有合理因由相信有人已經或行將犯第10條所訂罪行，可批出搜查令，授權警務人員，在所需協助下及在有需要時使用武力下進入搜查令所載明的處所或地方，及搜查該處所或地方和每名在場所發現的人，並檢取在該處所或地方發現而該警務人員有合理理由懷疑是屬犯第10條所訂罪行證據的任何物品。

《刑事罪行條例》Crimes Ordinance於1971年11月訂立，基本上是將20項來自古老對香港實施的英國法例的有關法例聚集在一起，納入單一條例，而1970年煽動條例，也納入了1972年的條例版本，成為該條例的第九、十條。由此可見，現行的條款，來自經六七暴動之後增訂的，早於1938年的煽動罪，而修訂以來從未試過動用。
2017/9/8

幫手推

勸人自首犯左以上邊一條呢?

批得搜查令即係個裁判官信納有合理因由相信有人已經或行將犯第10條所訂罪行

推

又一條百搭罪 政治檢控為主

因為Po 咗個人資料

幫幫手Report 到呢條人西分化撚收皮

但佢哋已成功令好多Page 收咗皮， 我哋要合力

關咩事
全部都係網上公開資料

佢話關就關，同埋有hkid no

法治含撚

氣象巴打:warning:高登連登氣象台聯合頻道
《刑事罪行條例》第9、10條「煽動意圖」

雖然法庭針對警員及其家屬被起底頒下臨時禁制令，但此屬民事訴訟產物，違反法庭命令亦只會衍生民事藐視法庭的責任，警方不能介入。

估計警方為克服此「難關」，動用刑事罪行「煽動意圖」作拘捕。是次行動應已獲警方高層默許，可能亦曾尋求律政司法律意見。

翻查紀錄，香港上次動用此罪應為1952年，涉及大公報轉發人民日報批評港英政府的文章。事有湊巧，本次拘捕的導火線為葛珮帆於大公報指控鄭震琼違反臨時禁制令。

由於此罪定罪門檻相當高，估計鄭麗琼難被正式以此罪落案起訴。警方行動應以阻嚇或報復為主。

順帶一提，警方凌晨於社交媒體高調指出，律政司已對一名去年11月違反臨時禁制令的女子展開民事藐視法庭的訴訟，惟與鄭麗琼案無關。

延伸閱讀：

#法律知識

唔該拉埋石鏡泉

幾時拉埋林鄭月娥

咁班賤種藍絲應該要拉幾多次？

香港有鳩法治咩
亂鳩拉鳩告都入